<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriales on R-Ladies Morelia</title>
    <link>https://r-ladies-morelia.github.io/categories/tutoriales/</link>
    <description>Recent content in Tutoriales on R-Ladies Morelia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://r-ladies-morelia.github.io/categories/tutoriales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conectar GitHub con RStudio</title>
      <link>https://r-ladies-morelia.github.io/blog/conectar/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://r-ladies-morelia.github.io/blog/conectar/</guid>
      <description>¿Cómo conectar GitHub con RStudio?&#xD;Generalmente cuando comenzamos un proyecto, el primer borrador no es el final y queremos una forma de poder llevar un registro de los cambios sobre el tiempo. Cuando colaboramos con otras personas, una forma de compartir el trabajo y hacer ediciones es enviarnos los archivos por email o manternerlos en alguna carpeta que todos tengamos acceso, sin embargo, si a alguien se le olvida avisarnos que hizo cambios o no actualiza los archivos vamos a estar trabajando sobre archivos diferentes y probablemente tengamos perdida de información o que lo que alguien realizo no nos coincide a nosotros.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crea tu página web</title>
      <link>https://r-ladies-morelia.github.io/project/webpage/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://r-ladies-morelia.github.io/project/webpage/</guid>
      <description>“En este tutorial aprenderemos a crear un sitio web personal/blog”&#xD;1. Set up&#xD;Antes comenzar es importante tener las versiones más recientes de R y RStudio:&#xA;R v&amp;gt;=3.6.0&#xA;RStudio &amp;gt;= 1.4&#xA;También necesitaremos una cuenta de github y una forma de conectar RStudio con github.&#xA;Por último necesitamos instalar lo siguiente:&#xA;Instalar blogdown: install.packages(&amp;quot;blogdown&amp;quot;)&#xA;Instalar Hugo: blogdown::install_hugo(), verificar que la versión sea una actual con blogdown::hugo_version().&#xA;Y necesitamos saber un poquito de Markdown.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentaciones con Xaringan y Quarto</title>
      <link>https://r-ladies-morelia.github.io/project/xaringan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://r-ladies-morelia.github.io/project/xaringan/</guid>
      <description>En este tutorial presentamos un ejemplo de como crear presentaciones con Xaringan y Quarto&#xD;En la siguiente liga se encuentra el tutorial para crear su presentación con Xaringan y Quarto:&#xA;Tutorial&#xA;Un ejemplo de presentación con Xaringan&#xA;Un ejemplo de presentación con Quarto&#xA;GitHub con todo el material y la platilla con tema de RLadies</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
